菲律賓血腥掃毒 3天已擊斃80人

菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）上任以來血腥掃毒，馬尼拉警方本周二起連續3晚在貧民窟或中低收入階層聚居區域掃蕩可疑毒犯，至昨已擊斃80人。
路透報導，警方周二、三兩晚在馬尼拉及鄰近省分共擊斃67人，昨晚又擊斃13人。另有逾200人被捕。相關行動引起隸屬反對黨的副總統羅貝多強烈譴責。左翼團體民族運動（Bayan movement）也表示，即使該團體呼籲減少非法毒品，這樣的屠殺行動也必須停止，「必須有長期徹底的解決方案。法西斯式的解決方案註定失敗。」 （國際中心／綜合外電報導）